警揮棍狂打《蘋果》記者

警揮棍狂打《蘋果》記者

【完全失控】

【本報訊】防暴警察昨日在上水圍捕市民期間，有速龍小隊警員和防暴警揮棍打中《蘋果》女記者背部，又指罵「黑記」和多次推撞，其後防暴再不停揮棍打《蘋果》攝影記者，致使他腳部在混亂中擦損。《蘋果日報》對警方予以嚴厲譴責，促警方克制，尊重記者採訪權利，並保留追究權利。

記者：王春怡 張文鈴

昨下午近4時上水花園仍有大量市民聚集，當時現場沒有任何「裝修」行動，突然有人大叫「有狗呀」。大批防暴警員隨之從四面八方湧至，形成包抄狀態，其中一名黑衣女子被多名防暴警員追捕。《蘋果》女記者及攝影記者追上梯級拍攝時，一名掛有「CRT NTN DI O」行動呼號的速龍小隊警員和防暴警揮棍打中女記者背部，女記者問警員為何打她，警員即呼喝「走呀！」情緒激動的防暴警指罵記者是「黑記」兼不斷推撞，又不停揮動警棍，女記者背囊內物件散落一地。

速龍小隊驅趕記者及市民期間左手持胡椒噴劑，右手揮舞警棍。董立華攝

市民抱不平：你哋會有報應

相關新聞：警拖延發佈被捕者名單 家屬苦候

本報攝影記者欲幫忙執拾時再被警員推撞，導致膝蓋輕微擦傷，最終警方封鎖線推至10米外，並大叫「走！」現場記者只能遠距離拍攝被捕人士。有在場市民大叫「記者嚟㗎」、「你哋會有報應」，現場警員挑釁式叫她「你入嚟講吖！」

警方昨在行動中多次針對記者，下午約5時警方在上水中心外後退時突然舉起紅旗，有警員手持胡椒噴霧，要求記者不要接近警方防線，惟現場大多為傳媒，沒有任何人衝擊。當時，警察公共關係科警司高振邦等傳媒聯絡隊亦在現場，但他們情緒頗為激動。

此外，防暴警在新都廣場外戒備時，曾一度高舉藍旗，向在場聚集人士作警告，並指「行人路唔代表可以行」，引起市民不滿說：「係咪唔准市民行街呀！」防暴警再次擴大封鎖線時，不斷叫記者「專業啲」，又指專業記者會配合警方要求，現場記者被迫不斷後退，並呼喝記者離開。

《蘋果》攝影記者拍下揮棍警員掛有「CRT NTN D1 O」行動呼號。

總編輯譴責 促尊重採訪權

《蘋果日報》總編輯羅偉光表示，《蘋果》對有警員一再無理指罵推撞，甚至揮棍打《蘋果》記者，予以嚴厲譴責，促警方克制，並尊重記者採訪權利，《蘋果》保留追究權利。警方回覆指，在場人士包括傳媒工作者應留意及聽從警務人員的指示，保持適當距離，既可避免阻礙警方的執法行動，亦可免卻自身受傷；若傳媒工作者因不滿而作投訴，投訴警察課及監警會會公平公正處理。

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

香港保險仝人職工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

而家啲警甴打記者罵黑記已經成為自然反應

真係痴鳩線 咁撚樣打人都有